行會對凌晨衝突感遺憾重申支持修訂 林鄭返工無回應

特首林鄭月娥今早乘坐座駕回特首辦，未對昨日有103萬人上街作回應。張志華攝

張志華攝(蘋果日報)

103萬人昨參與反送中大遊行，其後有示威者留守金鐘，凌晨一度與警方發生衝突。行政會議非官守成員今早發聲明回應，指留意到昨日有大批市民就修訂《逃犯條例》上街遊行，大致秩序井然，正正凸顯了《基本法》充分保障港人的集會自由和表達意見的自由，惟少數示威者在今日凌晨時分在立法會一帶作出暴力行為，成員對此表示遺憾。

聲明又重申支持政府的修訂工作，以伸張公義，履行香港在打擊跨境罪行的責任，避免香港成為罪犯天堂，維護香港在國際上享有的法治地位，政府已多次詳細解釋提出這次修訂的原因、罪行類別、及司法和行政上的保障，以釋除各界較早前提出的疑慮，希望政府繼續加強溝通宣傳，以回應社會各界的關注，並呼籲市民以平和理性的態度去理解特區政府修訂《逃犯條例》的目的和其內容，並支持修訂工作。

特首林鄭月娥今早乘坐座駕回特首辦，繼續封口，未有回應任何提問。其後特首辦發稿指林鄭將於早上11時會見傳媒，預料回應遊行一事。

張建宗重申拒擱置

政務司司長張建宗今早則表示，昨日遊行後有小撮示威者採取激烈行動，衝擊立法會及警方，以至有衝擊場面發生，感到相當遺憾，並予以譴責。對於大批市民上街反對修例，政府會否擱置，他說，修例有實際需要，立法會將於7月中休會，10月中才復會，而台灣殺人案疑犯最快會在10月獲釋，因此時間非常少，政府過去兩、三星期已經向議員、不同組織、商會，以及外國駐港機構加強解說，並「優化修正案」，加強保障，「充份體現政府誠懇回應社會訴求」。但台灣當局早前已表明不接受以修例方式處理殺人案。

張建宗稱會繼續聆聽市民的聲音，加強與市民的溝通，亦希望立法會大會二讀辯論時，以坦誠及平和的態度討論。